 11:46, 28 февраля 2019
Лидер мирового биатлона признался вобмане идобровольно понес наказание
Норвежский биатлонист Йоханнес Бе лишен 43 очков в общем зачете Кубка мира. Об этом сообщается на сайте Международного союза биатлонистов (IBU).Бе занял четвертое место в гонке преследования в американском Солт-Лейк-Сити, за что получил 43 балла и семь тысяч евро призовых. Однако норвежец признался, что на последнем огневом рубеже совершил только четыре выстрела из пяти. В итоге после проверки IBU решил лишить биатлониста очков и денег.Материалы по теме00:05 —  7 февраляПрощай, оружиеРоссийские биатлонисты приехали в Канаду без винтовок. Кубок мира в Америке — ужасВ комментарии сайту Союза Бе отметил, что нарушил правила по своей вине. Он также подчеркнул, что если бы не признался в содеянном, то IBU не наказал бы его: изначально судьи не заметили, что Бе не совершил пятый выстрел.Несмотря на потерю очков, Бе остается лидером общего зачета Кубка мира — на его счету 936 баллов. Вторым идет россиянин Александр Логинов, отстающий на 291 очко.
